<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Albert for Future</title><link>http://localhost/</link><description>Recent content on Albert for Future</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2019 20:24:37 +0100</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Der Kohlrabi</title><link>http://localhost/kohlrabi/</link><pubDate>Fri, 13 Dec 2019 20:24:37 +0100</pubDate><guid>http://localhost/kohlrabi/</guid><description>https://youtu.be/3XcTwi3dKOM</description></item><item><title>Ecosia-Suchmaschine</title><link>http://localhost/ecosia/</link><pubDate>Fri, 13 Dec 2019 20:24:37 +0100</pubDate><guid>http://localhost/ecosia/</guid><description>https://www.ecosia.org/ ist eine Suchmaschine, die mit den Gewinnen aus Werbeanzeigen Bäume pflanzt. Das Unternehmen ist laut eigenen Angaben sehr transparent, da es seine Finanzberichte veröffentlicht, durch das Betreiben der Server mit erneuerbaren Energien und das Pflanzen von Bäumen mehr als CO2-neutral und datenschutzfreundlich, da sie keine Daten an Dritte weitergeben. Probier doch einfach mal selbst Ecosia aus!</description></item><item><title>Greta Thunbergs Rede</title><link>http://localhost/rede-greta-thunberg/</link><pubDate>Fri, 13 Dec 2019 20:24:37 +0100</pubDate><guid>http://localhost/rede-greta-thunberg/</guid><description>Hier die Rede von Greta Thunberg beim UN-Klimagipfel im Wortlaut: (23.09.2019)
„Meine Botschaft ist, dass wir Euch beobachten! Das hier ist alles falsch, ich sollte hier nicht sein, ich sollte zurück in der Schule sein auf der anderen Seite des Ozeans - aber Ihr kommt immer noch zu uns jungen Menschen, um Euch Hoffnung zu geben!
Wie konntet Ihr es wagen, meine Träume und meine Kindheit zu stehlen mit Euren leeren Worten?</description></item><item><title>Mikroplastik in Kosmetik</title><link>http://localhost/mikroplastik-in-kosmetik/</link><pubDate>Fri, 13 Dec 2019 20:24:37 +0100</pubDate><guid>http://localhost/mikroplastik-in-kosmetik/</guid><description>Nachdem ich vor kurzem den Film „A plastic ocean“ auf Netflix gesehen habe, fing ich an mich mehr und mehr mit dem Thema Plastik und Mikroplastik auseinander zu setzen. Risiken, Gefahren? Mir vorher eher unbekannt. Doch je mehr ich recherchierte, desto mehr schockierte es mich. Mit diesem Artikel versuche ich euch nicht nur aufzuklären, sondern auch Tipps zu geben, um Mikroplastik von nun an zu vermeiden oder zumindest zu reduzieren.</description></item><item><title>Wie gefährlich ist Plastik im Meer?</title><link>http://localhost/plastik-im-meer/</link><pubDate>Fri, 13 Dec 2019 20:24:37 +0100</pubDate><guid>http://localhost/plastik-im-meer/</guid><description>Aktuell Pro Jahr landen rund 10 Millionen Tonnen Plastikmüll im Meer. Das Meer ist inzwischen einer der dreckigsten Orte der Welt. Laut dem Umweltprogramm der Vereinten Nationen (UNEP) befinden sich inzwischen auf jedem Quadratkilometer Meeresoberfläche bis zu 18.000 Plastikteile unterschiedlichster Größe. Allerdings befinden sich 90% des Plastikmülls am Meeresboden.
Deutschland Deutschland ist seit Jahren Rekordhalter in der Produktion von Verpackungsabfällen innerhalb Europas. Mittlerweile werden etwa zwei Drittel des Obstes und Gemüses sinnlos verpackt.</description></item></channel></rss>